# Заключение

За прошедший семестр результаты тестов улучшились незначительно или не улучшились вовсе. 

Причин отсутствия изменений несколько - из-за усилившейся нагрузки в университете занятия физической культурой проводились большей частью нерегулярно, хотя и были переведены в формат самостоятельной работы студента (СРС). Также при выполнении тестирований я старался постоянно понижать максимально допустимый пульс для облегчения тренировок и повышения выносливости. Больше всего эта тактика сказалась на снижении скорости бега, но вместе с этим улучшились значения проб с задержкой дыхания, общая выносливость увеличилась, усилилась адекватность оценки ЧСС. Стоит отметить влияние физических недостатков -- врожденной регургитации трикуспидального и митрального клапанов, а также перенесенной в 2015 году операции на обоих легких. 